%!tex root = ./skript.tex

%=============================================================================
% Learning Objectives/Lernziele
% ==============================================================================
\LearningObjective{1}%
  {You \ul{determine} formal \emph{specifications} of algorithms based on verbal descriptions by \ul{stating} \emph{signature, prerequisite, effect, and result}.}
  {Du \ul{bestimmst} formale \emph{Spezifikationen} von Algorithmen aufgrund von verbalen Beschreibungen, indem du \emph{Signatur, Voraussetzung, Effekt und Ergebnis} \ul{angibst}.}
\LearningObjective{2}%
  {You \ul{implement} well-structured \emph{Python programs} starting from a verbal or formal description, making adequate use of \emph{imperative programming concepts}.}
  {Du \ul{implementierst} gut strukturierte \emph{Python-Programme} ausgehend von einer verbalen oder formalen Beschreibung unter adäquater Nutzung \emph{imperativer Programmierkonzepte}.}
\LearningObjective{3}%
  {You \ul{implement} well-structured \emph{Scala programs} starting from a verbal or formal description, making adequate use of \emph{functional programming concepts}.}
  {Du \ul{implementierst} gut strukturierte \emph{Scala-Programme} ausgehend von einer verbalen oder formalen Beschreibung unter adäquater Nutzung \emph{funktionaler Programmierkonzepte}.}
\LearningObjective{4}%
  {You \ul{implement} well-structured \emph{Scala programs} starting from a verbal or formal description, making adequate use of \emph{object-oriented programming concepts}.}
  {Du \ul{implementierst} gut strukturierte \emph{Scala-Programme} ausgehend von einer verbalen oder formalen Beschreibung unter adäquater Nutzung \emph{objektorientierter Programmierkonzepte}.}
\LearningObjective{5}%
  {You \ul{compare} the different \emph{characteristics} of the programming concepts and paradigms.}
  {Du \ul{vergleichst} die unterschiedlichen \emph{Ausprägungen} der Programmierkonzepte- und paradigmen.}
\LearningObjective{6}%
  {You \ul{apply} \emph{algorithms} to concrete inputs and \ul{choose} \emph{appropriate representations}.}
  {Du \ul{wendest} \emph{Algorithmen} auf konkrete Eingaben \ul{an} und \ul{wählst} dazu \emph{passende Darstellungen}.}
\LearningObjective{7}%
  {You \ul{develop} algorithms to solve given \emph{algorithmic list and tree problems} and \ul{represent} them using different programming concepts in \emph{Scala and Python}.}
  {Du \ul{entwickelst} Algorithmen zur Lösung vorgegebener \emph{algorithmischer Listen- und Baumprobleme} und \ul{stellst} diese mithilfe unterschiedlicher Programmierkonzepte in \emph{Scala und Python} \ul{dar}.}
\LearningObjective{8}%
  {You \ul{analyze} \emph{algorithms} by \ul{stating and justifying} \emph{correctness} (based on specification), \emph{space usage} and \emph{running time}.}
  {Du \ul{analysierst} \emph{Algorithmen}, indem du \emph{Korrektheit} (auf Grundlage der Spezifikation), \emph{Speicherplatz} und \emph{Laufzeit} \ul{angibst und begründest}.}
\LearningObjective{9}%
  {You \ul{describe} different implementations of \emph{abstract data types} and \ul{compare} them with each other.}
  {Du \ul{beschreibst} unterschiedliche Implementierungen \emph{abstrakter Datentypen} und \ul{vergleichst} diese miteinander.}

%=============================================================================
% Hinweise für die Übungsaufgaben
%=============================================================================

\newcommand{\aufgabenHinweise}{
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{-0.5em}
\item Von Aufgabe 1 und 2 wird eine Aufgabe ausführlich korrigiert und 10 Punkte
  vergeben, eine Aufgabe wird nur abgehakt und 1 Punkt vergeben. Welche der
  beiden Aufgaben das jeweils sein wird, wird nach dem Abgabedatum
  entschieden.
\item Aufgabe 3 ist freiwillig und wird nicht bewertet.
%\item {\color{red}Aufgabe 3 ist dieses Mal immer noch freiwillig (und wird nicht bewertet), aber es handelt sich nicht um Spezialaufgaben, sondern um Aufgaben, die zur Klausurvorbereitung genutzt werden können. }
\item Plagiate werden beim 1.\ Mal mit 0 Punkten auf dem gesamten Zettel und beim
  2.\ Mal mit dem Verlust der aktiven Teilnahme geahndet.  
\item Alle Funktionen und Methoden, die ihr implementiert, müssen nach dem 5-Schritte-Prinzip erstellt werden. Es muss erkennbar sein, dass die Tests durchgeführt wurden.
\item Bibliotheksfunktionen und -methoden, welche die gesamte Teilaufgabe fast unmittelbar lösen, sind nicht erlaubt.
%\item Ihr sollt lernen, funktional zu denken. Schleifen sind nicht erlaubt. Variablen, die mit \sca|var| deklariert wurden, sind nicht erlaubt. Veränderbare Datentypen sind nicht erlaubt.
%\item Schleifen, Variablen und veränderbare Datentypen sind nun erlaubt.

\end{itemize} }